[雙十國慶] 拒絕一国兩制 蔡英文：守護主權是我基本責任

國慶大會今日登場，蔡英文總統致詞時提到，目前台灣正處於變局，中國依然以「一國兩制台灣方案」不斷威脅台灣，並採取各種文攻武嚇挑戰區域穩定及和平，當中華民國的生存發展受到脅迫，我們就必須站出來捍衛並拒絕「一國兩制」，這是2300萬台灣人民最大的共識，「身為總統站出來守護國家主權，不是挑釁，而是我最基本的責任！」

蔡總統指出，去年國慶日，她曾告訴大家台灣正處在變局當中，世界貿易局勢的變動、國際政治情勢的變化，都讓未來充滿挑戰，轉眼又過了一年，世界依然快速變化，甚至更加劇烈，包括美中貿易戰的持續進行，以及香港因為「一國兩制」的失敗而處於失序邊緣。

蔡總統表示，中國依然以「一國兩制台灣方案」，不斷威脅我們，並採取各種文攻武嚇，強烈挑戰了區域的穩定及和平，當自由民主受到挑戰，當中華民國的生存發展受到脅迫，我們就必須站出來捍衛，因為拒絕「一國兩制」是2300萬台灣人民不分黨派、不分立場，彼此間最大的共識。

蔡總統強調，中華民國已經在台灣屹立超過70年，一旦接受「一國兩制」，中華民國就沒有生存的空間。身為總統，站出來守護國家主權，不是挑釁，而是她最基本的責任。

支持！

大家都係女人

推

[反共聯合陣線][品蔥建議] 現時的當務之急是建立一個內地反賊與香港抗爭人士的溝通渠道

Up

正評